\chapter{Cmucam GUI}
\section{Antecedente}
Dentro de la página oficial de la cmucam se puede encontrar un programa escrito
en java que permite interactuar entre un computador y la cmucam II. Este
programa permite recibir imágenes, controlar servomotores, obtener histogramas,
entre otras funcionalidades.

A la cmucam III (la versión que posee el laboratorio), se le puede cargar un
código para que esta emule el funcionamiento de la cmucam II, de esta manera se
puede usar la gui con cmucam III 

Este código, está licensiado como gnu, por lo que se puede leer, modificar y
usar para el fin que uno estime conveniente.

La parte negativa de este código es que está pobremente documentado y es
realmente muy extenso, además que esta programado solamente para funcionar
dentro de windows.


\section{Código personal}
Por estas razones y pensando en las siguientes personas que seguirían usando la
cmucan dentro del laboratorio, se decidió realizar una gui que fuera simple y
que estuviera documentada, pensando en la posibilidad de ser extendida
por otros alumnos rapidamente. 

La parte gráfica del programa se realizo con swing, usando el toolbox de
netbeans que permite realizar el diseño arrastrando los elementos lo
que permite modificarlo de una manera intuitiva, sin tener que escribir código;
esto separa la capa visual de la de negocio.

Además se programó tal manera en que funcionara tanto en linux como en windows,
para esto se usó la biblioteca RXTX que maneja la conección serial.

Hacer esta gui permitió tener funcionalidades que no estaban consideradas en la
gui original, como mandar imágenes binarias (un bit por pixel), o mandar
imágenes pixel por pixel en lugar de jpg, esto último tiene la ventaja de que si
bien es más lento de mandar, el jpg distorciona los pixeles y es deseable a
veces recibir exactamente el pixel que percibe la cámara.

\section{Uso}
Se creó un pequeño protocolo para mandar información desde la cmucam hacia esta
gui

Se puede ingresar cualquier comando en la gui y esta lo mandará por serial a la
cmucam; la gui esperará a que le manden algún comando con información para
desplegarla y se quedará esperando hasta que le ingresen el comando
\textbf{end\\n}, de acuerdo al tipo de comando que le ingresen la gui los
desplegará de manera adecuada.

\begin{description}
\item[BIN] Mediante este comando se le indica a la gui que va a recibir una
imagen binaria, lo primero que recibe es el tamaño de la imagen tanto `x' como
`y' y luego cada pixel, con valor cero o uno.
\item[DIR] Este comando le indica a la gui que va a recibir una imagen de RGB;
primero como con el comando `bin' recibe la dimensiones y luego cada pixel, en
este caso recibe tres bytes por cada pixel, uno por cada color.
\item[TIT] Este comando indica que lo siguiente que se va a recibir es un
título, lo único especial que se hace acá a diferencia de cualquier otro string
es que dentro de la gui el título es destacado
\item[STR] Lo siguiente en recibirse es un string que es destacado, todo lo que
se reciba con este comando en caso de que se encuentre fuera del modo de
debugueo no se va a mandar
\item[END] Este comando indica a la gui que ya la cmucam terminó de mandar todo
lo que debía mandar. Con esto la gui se desbloquea y permite mandar otros comandos

\end{description}

Ejemplo de uso:

\begin{lstlisting}[style=C]
showTitle("valor importante");
sprintf(arr,"%d",val);
showStr(arr);
\end{lstlisting}

Si se desea agregar alguna información para debugear es importante usarla de
esta manera así en el caso de que en lugar de conectar la cmucam con un
computador conectarla con la gumstik esta información no se muestre

Otro ejemplo:

\begin{lstlisting}[style=C]
showStr("var=[");

for(i=0;i<length;i++)
{
	sprintf(arr,"%d,%d;",arr1[i],arr2[i]);
	showStr(arr);
}
showStr("];");
\end{lstlisting}

Con esto se puede crear una matriz que al copiarla dentro de matlab este lo
puede entender, con lo que se puede usar para analizar el código.


En caso de que en lugar de hacerlo así se deseara simplemente mostrar la
información mediante ``printf'' en lugar de la combinación de ``sprintf'' y
``showStr'' funcionaría igualmente bien, pero habría que recordar eliminar esas
líneas en el caso de que se conectara la cmucam la gumstik en lugar de con un
computador. Además si se deseara hacer así es importante que cada printf termine
con un salto de línea.

\section{debug}
Cada vez que que se ingresa algún comando inmediatamente antes se envía el comando
\begin{lstlisting}[style=bash]
deb 1
\end{lstlisting}
Con este comando se prende dentro de la cmucam el modo para debuguear

Y cada vez que se recibe un `end' se manda un:
\begin{lstlisting}[style=bash]
deb 0
\end{lstlisting}

Lo cual apaga el debugueo.

Es importante decir que se desaconseja mandar el comando ``deb'' manualmente.

\section{interfaz}
Se implementó una interfaz usando la gui de netbeans, lo que permite modificarla
rapidamente, pudiendo visualmente arrastrando elementos modificarla. Esto separa
la parte visual del modelo de negocios, lo que facilita las modificaciones posteriores.

Facilitando este sistema se pudieron hacer cosas q antes no estaban
implementadas como por ejemplo mandar imagenes binarias en lugar de imagenes
RGB, de mandar imágenes completas, pixel por pixel en lugar de jpg (esto tiene
la ventaja de qeu si bien es mucho más lento, mandar imagenes jpg distorciona
los pixeles y a veces es deseable tener el pixel correcto de cada punto en la
imagen en lugar sin ninguna compresión.

Dentro del desarrollo quedó en el tintero, lograr un código uqe pudiera realizar
una compresión sin pérdidas para poder mandar las imágenes

(Además de servir para linux


 


, ya que implementa una interfaz para todas las funcionalidades de la cmucam2


 un código para interactuar con la CMUCAM